【國情咨文】特朗普：中國多年竊取美國知識產權及職位財富 指會建成美墨邊境圍牆

【國情咨文】特朗普：中國多年竊取美國知識產權及職位財富 指會建成美墨邊境圍牆

美國總統特朗普於當地時間周二（5日）晚上9時（香港時間今早10時）開始，在國會發表國情咨文，歷時1小時12分鐘。特朗普期間呼籲兩黨團結，抨擊「政治或荒謬的黨派調查」，並強調會建成邊境圍牆，又指正與中國達成新的貿易協議。

捲入「通俄門」調查的特朗普在講話中表示，美國正發生「經濟奇蹟」，但他抨擊阻止這奇蹟發生的是「愚蠢的戰爭、政治或荒謬的黨派調查」，並指若要有和平與法規，就不可有戰爭和調查，「我們國內必須團結起來，打敗國外的對手」。

對於美墨邊境圍牆，特朗普指其政府向國會提交一項「常識性」建議，以結束南部邊境危機，建議包括人道主義援助、港口毒品檢測、堵塞販賣兒童漏洞及建造邊境圍牆等，「過去在這個房間裏（國會會議廳），大多數人都投票贊成建牆，但合適的牆從未建成」，強調「我會把它建成」。

中美貿易戰方面，特朗普稱中國多年竊取美國的知識產權，盜竊美國的職位和財富，「但我不怪責中國利用我們，我怪責我們以前的領導人允許這種諷刺的事發生」。他續說，非常尊重中國國家主席習近平，稱美國正與中國達成新的貿易協議。

(美國有線新聞網絡)

人民日報表示美國總統特朗普向中國人民發表新年賀文